QR Code付款長遠勢必普及

近日很多香港人討論、甚至爭論，究竟是使用實體的信用卡或NFC卡比較安全，抑或利用QR Code進行支付比較方便？

信用卡一向都是身份象徵，例如擁有白金卡或黑卡，當持卡者拿出來的時候或會令人眼前一亮。但近年銀行似乎過分濫發這些代表身份的信用卡，甚至有銀行居然向未畢業的大學生發出白金卡，還可以儲存飛行里數。而且實體信用卡的最大問題，就是遇上遺失、被盜竊或者遭複製卡面卡背資料的時候，不法分子便可以第一時間利用這些資料到實體店或者網上購物；至於信用卡背面的簽名，對不起，我相信現在很多商店都不會太認真去核對，某程度上形同虛設。

實體信用卡快被淘汰

沿用了二十多年的NFC卡，例如八達通，其實在應用上比起實體信用卡安全得多，而且一般八達通只是一張Debit Card，而不是Credit Card，在小額付款上非常方便。

至於Apple Pay、Samsung Pay及Android Pay都是利用NFC付款，不過它們屬於電子錢包，即是把信用卡包含在電子錢包內，每次付款時利用手機的NFC與終端機的NFC進行支付交易，過程中利用了一次性的支付代碼（Token），代替了傳統的信用卡號碼，確保每次交易可以安全地進行。

不過，傳統信用卡及NFC卡在運作上有天生的障礙，就是需要在商戶端接駁一台終端機，而銀行通常會收取終端機月費，再加上信用卡手續費，實屬不輕的成本。現今智能手機於市場的滲透率已經接近飽和，只要支付系統的商戶端利用智能手機代替傳統終端機，便可以減省終端機租金。但哪一種智能手機的科技才最為普及呢？由於沒有答案，QR Code支付便應運而生，因為就算一部規格不太高的智能手機，只要有內置相機，也可進行QR Code交易。有研究指出，QR Code交易可能有安全漏洞，然而只要利用一次過、有時限性的QR Code作為支付代碼，便可以大大減輕風險。

除了支付寶及微信支付，大家可以留意近期八達通的手機應用程式亦已經設有QR Code支付功能，八達通也承認了準備在短期內推出相關服務。我相信實體信用卡很快會被淘汰，NFC付款仍會存在一段頗長的時間，而QR Code付款的應用將會愈來愈廣泛。

...淘你老母汰

Scan Qr code又點
對商家嚟講都係要俾支那寶抽手續費
租機好多時唔洗錢
重點係唔夠nfc安全

商家用咩都比人抽手續費架啦。 安全就係真

舊+低安全性科技 話另一隻 新+高安全性科技 會俾佢淘汰

人唔笑狗都吠

「究竟是使用實體的信用卡或NFC卡比較安全，抑或利用QR Code進行支付比較方便？」
問乜鳩? 黑人問號.jpg
你究竟想比較安全定係方便??

正宗劣幣驅逐良幣